MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX 性能問題

上MIS 討論區睇，佢最新既BIOS好像好多問題，好多人都表示有問題，特別係音效上，擔心會中伏，想問下呢塊板真係比Asus既 TUF好？
Asus塊版個BIOS似乎無咁多問題，坊間仲聲稱可以support pcie4.0 for rx5700 xt.

見好多師兄都叫人唔好用ASUS B450轉MSI底板，話MSI板比 ASUS TUF 板好好多，但資料搜集發現，好多人買左MSI板都出左好多問題，討論區出帖時間仲發生係12月既，而家搞到都唔知買ASUS板定MSI板好.....

網上大量關於MSI B450 產品問題既信息...
點解仲咁多師兄推介？

講品質穩定仲衰過giga

除左開機 有時boot幾次先開得著之外
感覺上無乜問題

好多砌機list都叫人 轉MSI...好驚中伏 幫人清貨尾

會Boot幾次主要會係咩原因？ 我之前部腦都係咁，耐唔耐就boot 用左2年 佢就window 都入唔到，一直重boot

我估係ram
Set返最適合個timing/MHz應該搞掂
但我懶得搞

你呢篇係非max板喎

asus請人嗎師兄

咁姐係MSI板有無伏？....

咁中意asus 自己買返10塊先啦

有max=無伏

on9

最驚買左問題板，好難決擇

反正個個板都有人話伏
買最平果個就得啦

old news 拉

呢d野好撞手神

我用緊呢個最撚契弟既giga老母板 配最早一批r5 1600
睇翻當年成街災情真係嚇撚死
結果超3.8 無問題
3200c16 ram xmp一開即用無爆炸

大大, b450 under $800 低階板邊塊最好?

樓主講緊個牙石tuf pro b450大板如果800買到都抵屌
不過依家好似坐底900

可能因為msi 要幫bios 瘦身而改到有bug
無問題的話, 我會揀msi b450 mortor max

matx其實係 全部都垃圾過大板

msi冇max板係bios rom容量太細，要用瘦身bios,msi又on99整到個bios一堆bug

有max板係換咗大啲容量bios rom，所以用到完整版bios,就冇問題。其他硬件同冇max板一樣。

msi vrm用料係好過tuf

如果matx:
msi mortar max>Asus tuf>giga>msi 冇max

永不錄用Msi b150 gaming 唔夠一年收皮
保養等咗1個半月，最後msi send 返嚟塊板過唔到Felton，佢地比咗塊asrock 我